智能助理預設採用女聲 引起聯合國教科文組織關注

不少智能手機和數碼裝置都內置了智能助理功能，幾乎所有都預設採用女性聲音，最近聯合國教科文組織（UNESCO）跟德國公平技能聯盟合作發表報告，就表達了智能助理預設為女聲的憂慮，UNESCO 擔心科技公司的選擇可能會對用戶產生潛移默化的影響。

UNESCO 認為現時以女聲飾演智能助理，是因為男性主導軟硬件設計，固化對女性的刻板印象，不但反映、加強和傳播性別偏見，亦容許智能助理接受語言性騷擾和辱罵。當智能助理以女聲回答問題時，往往會自我矮化，表現得低於提問者（通常為男性）一級，還傳遞婦女和兒童該如何回應請求和表達自己的方式。

報告中提到 Google 嘗試採取措施，鼓勵用戶跟智能助理交談時注重禮儀，但整個行業還有很大改進空間。UNESCO 建議企業和政府在制定人工智能性格時，考慮停止預設為女聲、探索中性機械人語音的可行性，同時讓智能助理拒絕回應性別侮辱或辱罵性言語的內容。UNESCO 還建議容許用戶按需要更換智能助理，而且要求供應商在用戶使用服務前，提醒這項技術並非跟真實人類交談。UNESCO 的性別平等主任 Saniye Gulser Corat 表示假裝成女性順從用戶的智能助理，正在進入我們的生活，我們必須關注人工智能的性別和使用方式，避免流於過份刻板。

來源：cnbeta

一陣用番男聲又屌點解唔比人揀女聲，係父權

當人地以後乜鳩都用男聲你又話人地歧視女性

用女聲唔係正正反映到女性嘅重要性咩？

「因為男性主導軟硬件設計，固化對女性的刻板印象，不但反映、加強和傳播性別偏見，亦容許智能助理接受語言性騷擾和辱罵。」

呢段野完全冇邏輯可言

應該採用一句男一句女
玩到思覺失調就啱